“反送中”效應？廣東茂名民眾上街抗議 千警鎮壓

香港“反送中”抗爭未息，大陸驚現民眾示威。11月28日，廣東茂名化州市文樓鎮村民抗議建火葬場，與警方爆發激烈衝突。當局派出上千防暴警鎮壓維權村民，並施放催淚彈，有多名村民受傷、被抓。

綜合網絡消息，11月28日，廣東茂名化州市文樓鎮村民抗議當局強行在該鎮林場修建火葬場，打算到鎮政府請願時遭防暴警察設卡阻攔，雙方爆發衝突。

隨後，鎮上的各村村民28日打算到鎮政府去請願，結果政府早有準備，在各個村的路口派出防暴警察與警車設卡阻攔。

村民表示，該鎮之前根本看不到防暴警察，因為火葬場要建在另外一個鎮時也遭到村民反抗（現在又轉至文樓鎮），政府有了前車之鑑，很早就調動了上千名防暴警察駐紮在鎮上，還有救護車、無人機、防暴車等。

由於各個村路口有警察把守，村民都無法去到鎮政府，11月28日只有鎮上的村民到鎮政府抗議，但是人數也只有近百人。

村民說，衝突的導火索是因為有一位老人在村中被防暴警察打倒在地，視頻在微信羣裡傳開，引起村民憤怒。有學生拿石頭砸向警察，警察又把石頭砸回來，雙方起了衝突。村民一度衝進了鎮政府，之後又被警察趕出來，有兩名學生與兩位老人受傷，還有一名學生和一名女村民被抓走，有一名老人被警察從鎮政府拖出來。

警察在衝突過程中向村民施放了催淚彈，村民被嗆得一直流眼淚、鼻涕。有十幾個警察暴打一名學生。

事件發生之後，官方屏蔽消息，大陸媒體不報，村民被逼在海外社交媒體發視頻救助。

村民後來在路上設置了路障，防止警察進村，目前事態仍在持續。

火葬場好呀死人可以喺隔離直接燒

起來！

一齊聲援茂名，等國內嘅聲音更大